洩習近平女兒個人資料！20歲男遭重判14年

「支那維基」洩習近平女兒個資！20歲男遭重判14年 家屬：公安為立功炮製冤案

因公開國家主席習近平的女兒習明澤（化名：楚晨）和姐夫鄧家貴的個人資料，導致24人被集體判刑的「惡俗維基」案件餘波未了。被判刑者的家屬近日打破沉默，指控這是廣東茂名市公安構陷炮製的冤案，在無法取締境外網站「支那維基」網運人員的情況下，公安為了立功，不惜移花接木，讓「惡俗維基」（EsuWiki）頂替，抓捕大批會員，年僅20歲的營運者牛騰宇遭判刑14年，其他23名會員也被判處不等刑期。24人都曾投訴遭受酷刑逼供。成為「代罪羔羊」的牛騰宇更被打到手臂殘廢、不准睡眠，甚至挨餓，被迫承認是「主嫌」。最後，茂名警方受到嘉獎。

自由亞洲電台（RFA）周二（26日）報導，這起被指高度政治化的案件，廣東茂名市茂南區法院於上月30日作出一審宣判，認定24名年輕人的被控罪名全部成立，其中，牛騰宇最初被控尋釁滋事罪，去年12月30日開庭加控「侵犯個人訊息」和「非法經營犯」罪，被判刑14年及罰款13萬元人民幣（約56.07萬元台幣）。牛騰宇及其他被判刑者的母親均表示要提出上訴。

牛騰宇的母親向自由亞洲電台說：「我的兒子在2019年8月初（被）抓，因為習明澤的照片被人傳到「支那（維基）」網站上，中央發現後，成立一個專案小組，然後在全國出動大批警力抓這些會員，但是經過嚴格審訊後他們都是無罪的，各地警方就給釋放了。」她批評，只有茂名警方想立功，就移花接木嫁禍「惡俗維基」，把「惡俗維基」的會員全部拘捕，「茂名警方在利益驅使下，昧著良心把案件拉高，聲稱獻了一份國慶大禮，上報公安部『圓滿破獲一起與反中勢力相勾結的惡勢力集團大案』。」

牛騰宇在單親家庭長大，跟隨母親到河南焦作生活，因學籍問題於13歲輟學，其後自學電腦知識，於2014年獲得西安中國網路安全技能大賽第三名，雖然獲多所大學招攬，但為了照顧家人，牛騰宇選擇放棄入讀大學，靠編寫軟體為生。

牛母確信兒子絕不可能做違法的事情，並譴責當局動用酷刑逼供。牛母指，所有（被抓捕的）年輕人根本都不是上傳照片的人，而是代罪羔羊。「他們（茂名警方）給這些孩子找證據，那裡邊剝奪人權，就跟納粹集中營一樣，就每天對他們逼供誘供、威脅恐嚇……特別是牛騰宇，他說我不是主嫌，就這種情況下就開始打他、吊他，不讓他睡眠；他現在一條胳膊被打殘了，然後就是挨餓，就是特別殘酷的手法，曾經打得他昏過好幾次，打昏之後再用涼水給他潑過來，然後讓他承認自己是主嫌。」

紐約的中國民主黨成員陳闖創向自由亞洲電台表示，除口袋罪「尋釁滋事」外，當局以「洩露公民個人隱私」等為由對24人判罪，「人肉搜索」在中國網路比比皆是，該案被政治化操作的整個過程，只是因為涉及習近平家屬訊息。「一個是他女兒的身份證；一個是他姐夫鄧家貴的訊息，本案的發生直接是一個政治性的事情。」（編按：口袋罪是指一些界定不清、外延模糊以至於難以界定有罪與否的罪名。中國司法機關在使用這些罪名時，常會對法條所述情形進行擴大解釋來貼合實際情況，於是便被稱為「一個大『口袋』，什麼都能裝」的「口袋罪」）

陳闖創也指出，案件也折射出在中國的數字集權下無人是安全的，而最大的侵犯公民隱私權正是中共當局。本案為炮製主嫌，出現很多辦案程序和不公問題。

不願透露姓名的律師認為「惡俗維基」等網站，運作多年未見中國司法部門以涉及侵犯公民隱私對網站進行懲處，只是在涉及習近平家屬訊息之後才被定為專案，這完全是一個政治案件。即使當事人真的上傳了公民個人訊息，也應該依法做出處罰，而不是做出政治報復式的重判。

代理此案的數位律師因受中國當局施壓已經退出，目前該案已送至二審法院，家屬未來將委託數名人權律師提起上訴。

自由亞洲電台指，習明澤、鄧家貴的個資最初源於「支那維基」網站；隨後，中國公安部和國安部成立「1902136」專案，並交於各地警方辦理案件，廣東茂名市茂南網警大隊也為辦案單位之一。後來，僅做過200多個有效「惡俗維基」條目的牛騰宇被定調為主嫌，被控「尋釁滋事」；在去年12月30日開庭前再被增加兩項罪名「侵犯個人信息」和「非法經營犯」罪，合併獲刑14年及處罰金13萬元人民幣。

從2014年起，中國和海外的網友搭建、運作被稱為「惡俗圈」的三大網路平台，包括「惡俗維基」、「支那維基」和「紅岸基金會」。「惡俗維基」以記錄中國網際網路部分人物和事件為主，網站強調其宗旨是「揭露並記錄事實」。

《廣西日報》旗下媒體《南國今報》則形容，惡俗維基網站伺服器架設於海外，網站上「充斥著辱華反中言論，歪曲歷史和現實，是精日分子的狂歡地」。不過，中國「反美鬥士」司馬南（妻兒財產均在美國）曾批評，僅因瀏覽惡俗維基就被警方抓捕於法無據，他本人與（《環球時報》總編輯）胡錫進也多次瀏覽反華網站，警方行為是在提供公知炒作素材。（大陸中心／綜合外電報導）

好似古代皇帝遇刺，手下官員想捉刺客又無線索，結果求其捉人/搵件死屍老屈係刺客交數

死屍更方便，話遇到反抗結果殺左，咁就close到file

雜總個女係咁嘅咩 以前有張相個樣同雜總一模一樣

this is 支那

彭麗媛派帽比雜總